【中印角力】護照印「CHINA」禁足邊界重地？ 台2大學生遭喀什米爾拒入境

中印邊界問題爭議持續發酵，雙方處於正處於軍事對峙狀態，竟連累到台灣旅客。2名台灣大學生赴印度旅遊，昨天在靠近喀什米爾的喜馬偕爾省首府西姆拉（Shimla）申請進入許可證時，因護照上有「CHINA」而被拒入境。

中印部隊近期在邊境對峙超過一個月，雙方敵意升溫。2名台灣大學生昨日（27日）在西姆拉申請進入許可證時，遭當地基層官員以護照上有「CHINA」為由，拒絕發出進入許可證。兩名大學生求助台灣駐印度代表處，代表處人員向當地負責核發許可證的官員解釋，台灣與中國的不同，但因基層官員不敢負責，電話不斷轉給上級，官員才同意核發。
其實，印度大部份官員，尤其是關卡和海關官員，對台灣與中國大陸分治不是很清楚，包括喀什米爾、東北七省、靠近中印邊境敏感地區等，台灣民眾經常被誤認為來自中國，遭拒絕核發進入許可。
台灣駐印度代表處官員向當地官員解釋，同時傳真資料到印度內政部，有關兩岸民眾分別將文件交給對方核對，終於讓當地官員了解相關規定，同意核發進入許可證給兩名台灣的大學生。駐印度代表處多次向印度政府反映後，印度內政部已向各地，尤其是敏感地區設立的關卡和海關核發通知，說明台灣旅客不在限制進入喀什米爾、東北七省等敏感地區的範圍內。

一早講咗台灣人都係支那人架啦

一早講咗台灣人都係支那人架啦,明明大家語言一樣都係蝗語,一樣同支那人一樣咁無恥,仲有黑心食物,坑溝油,佢哋最無資格話香港人係中國人,但班垃圾台狗又堅持自己唔係,明明大大個支那民國喺度

再堅持中華民國嗰啲一定係鬼

........其實，印度大部份官員，尤其是關卡和海關官員，對台灣與中國大陸分治不是很清楚......

呢句再次曝露蘋果最底嗰浸思想，用中國大陸分治去形容台灣

唔係今日先知肥佬係大中華膠

跟呢3本一樣 有CHINA字

拎得China個名就食得鹹魚抵得渴啦

毒蘋不嬲大中華膠嚟

快撚d改名割蓆啦

BNO

美爸畀唔畀先？

代理政府

所以咪俾人抹黑，陷害
台豬又真係蠢個喎
又投返國民黨

BNO無得輸

BNO唔係最好，但特衰一定係跌緊watt

其實都係好事，加速台灣去中國化

但我更加想台灣收皮,非我族類其心必異,更何況台灣文化同支那咁相似